人總是要死的，

要奮鬥就會有犧牲，死人的事是經常發生的。但是我們想到人民的利益，想到大多數人民的痛苦，我們為人民而死，就是死得其所。不過，我們應當儘量減少那些不必要的犧牲。
《為人民服務》（一九四四年九月八日）

人總是要死的，但死的意義有不同。中國古時候有個文學家叫做司馬遷的說過：「人固有一死，或重於泰山，或輕於鴻毛。」為人民利益而死，就比泰山還重；替法西斯賣力，替剝削人民和壓迫人民的人去死，就比鴻毛還輕。張思德同志是為人民利益而死的，他的死是比泰山還要重的。
《為人民服務》（一九四四年九月八日）

請問 呢到係咪小豬霸霸的家呀？？

吊你老母 死返去政治台啦

多謝推post